白居二(2018)討論（2）

白表居屋第二市場計劃2018 (白居二)

2500個獲批配額名單
香港房屋委員會（房委會）已根據電腦以攪珠結果隨機排列的次序，完成對次序較優先申請者的詳細資格審核，並已根據個別合資格申請者的最終優先次序分配2500個配額，包括2250個家庭申請者及250個一人申請者配額。

「出售居者有其屋計劃單位2018」（居屋2018）的新轉讓限制
香港房屋委員會（房委會）資助房屋小組委員會於2018年7月17日通過「出售居者有其屋計劃單位2018」（居屋2018）的新轉讓限制。

（i）從房委會首次轉讓日期起計首五年內，業主須把單位售給房委會。房委會不會回購單位，但會行使《房屋條例》下的權力提名買家，單位售價為《房屋條例》附表訂明的價格（即在首次轉讓日期起計首兩年內，按房委會出售單位的原價；在首次轉讓日期起計的第三至第五年內，按經房屋署署長評估的市值扣除購買時的折扣）；

（ii）房委會會按白居二攪珠的優先次序，從成功白表申請者中物色提名對象。房委會會不斷從每年的成功申請者中物色提名對象（按攪珠的優先次序），直至單位已成功售予獲提名的人士；以及

（iii）另一方面，在首次轉讓日期起計第三至第五年內，業主可繼續於無須繳付補價的情況下，按其自行議定的價格，將單位在居屋第二市場上售予合資格的綠表及白表買家。

香港居屋屋苑列表：

房署可供購買的居屋屋苑：

查閱居屋第二市場成交記錄：

補價折扣率=[當初市值－當時購入價) / 當初市值] x 100%

前POST
白居二(2018)討論 -

居屋個價仲硬過私樓

唔係全部既，不過軟果D唔啱我

資助屋萬伙供應 二手綠表價難升
居屋新定價衝擊市場 綠置居搶購買力
地產版 2019/01/09

過去數年，綠表公屋、居屋（未補地價）樓價一直急升，然而政府決定52折推售新居屋後，升幅明顯收窄，展望2019年有近萬伙資助房屋推售，預期綠表市場樓價易跌難升。

傳統而言，未補地價的綠表公、居屋只屬於冷門的市場，即使旺市年份每年交投量不足3,000伙，2018年全年僅1,747宗，佔整體二手市場交投量約5%。

居屋定價新策 綠表價升幅放緩

不過，自從房委會在2013年推出白居二計劃（允許白表買家在居二市場購買未補價單位）後，綠表單位價格扶搖直上，市區綠表居屋呎價直逼1.4萬元，媲美私樓樓價。例如大角咀富榮花園9座高層J室，實用面積484平方呎，以綠表價670萬元易手，呎價13,843元，屬全港居屋綠表呎價新高。

而綠表公、居屋價格在政府公布新居屋52折定價後，樓價升幅即時急跌，個別屋苑高位回落20%以上，比私樓跌幅更加明顯。資料顯示，2019年政府將推售逾萬伙資助房屋，包括計劃推售5個全新居屋屋苑，共提供6,528個單位，而且選擇多元化，要社區完善、交通方便的可選擇市區屋苑，包括何文田常樂街項目及深水埗發祥西街項目，一共有1,417伙；其次最大型的項目是粉嶺皇后山項目，一共有3,222伙，相信會是「大件夾抵食」之選。

新居屋年內出籠 二手勢受影響

政府去年52折推售新居屋單位，吸引到26萬個申請，超額約58倍。綠表公、居屋二手市場即時冰封逾3個月，8、9月份綠表市場交投量屬兩年半來最淡靜月份，直至11月底新居屋攪珠後，購買力才釋放。今年推售6,528個新居屋，對二手市場的殺傷力肯定更大。

其次，售價更平的綠置居長沙灣麗翠苑已經接受申請，項目位於長沙灣東京街，一共有2,545個單位，售價介乎93.25萬至306.21萬元。價格比居屋吸引，數量相當龐大，而且「居屋2018」的有效綠表申請者，自動轉至「綠置居2018」。換言之，會有大批購買力再次被鎖死，拖慢二手綠表市場回暖進度。

再者，市區重建局推出首個港人首置盤紅磡煥然懿居，早前公布售價水平，涉及450伙，定價介乎314.2萬至660.5萬元。雖然申請人士入息限制與居屋市場有差別，但不排除會拖慢買家入市決定。

綜合上述3大因素，2019年綠表公、居屋二手市場，將會面對更大挑戰，相信樓價易跌難升，甚至拖累二手細價樓市場走勢。祥益地產總裁汪敦敬指出，去年10月新一批白居二推出後，未補地價居屋市場稍為回暖，價格由谷底回升約5%，但是現時整體樓市的負面情緒仍存在，相信今年樓價仍會是先跌後升。（系列之三‧居屋篇）

清睇港島？

睇過下

ching有咩心水呀
筲箕灣嗰啲個價企得好硬

係
呢期轉睇九龍山上盤
果邊跌左D價

其實南昌呢d靚位新居屋都係大概8k 52折
靚位+返1k 大概咁上下就考慮入市

【康山花園高層三房 連減五口價693萬易手】
鰂魚涌居屋康山花園剛錄得逾兩個月以來首宗綠表成交。北京物業羅樹新表示，康山花園3座高層B室，實用面積592方呎，三房間隔，居屋第二市場叫價748萬元，連減五口價於693萬元售出，呎價11,706元，買家為綠表客。康山花園同類單位去年居二市場售價最高紀錄780萬元，而且屬低層戶，最新價低87萬元或11%。
原業主2010年4月以266.8萬元買入單位，獲利426.2萬元。

唔想自爆住

富榮花園中層三房 居二市場703萬易手
資助房屋成交18:22 2019/01/09

居屋市場成交暢旺，買家遇心儀單位即入市。世紀21家天下物業富榮花園分行經理黎振傑表示，新近錄得旺角居屋富榮花園成交，單位為17座中層B室，實用面積592平方呎，3房間隔，座向北面望內園景，以703萬元(居二市場價) 沽出，實用面積呎價11,875元。

據了解，原業主早於1998年2月購入上址，當時作價213萬元(未補地價)，持貨至今將單位轉售，賬面獲利490萬元離場，單位近21年升值2.3倍。

沙田愉翠苑低層2房居二價480萬元沽
資助房屋成交17:54 2019/01/09

居二買家積極入市，市價盤源頻錄承接。世紀21奇豐物業愉翠苑分行高級分行經理吳元利表示，新近錄得沙田居屋愉翠苑成交，為愉善閣F座低層6室，實用面積517平方呎，2房1廳間隔，向西，望園景。單位原開價550萬元，放盤2個月，最終以480萬元(居二市場價)售予用家，實用面積呎價9,284元，減價70萬元，減幅12.7%，屬市價。

原業主於2007年7月購入上述單位，當時作價121萬元(未補地價)，持貨11年多至今轉售，帳面獲利359萬元，單位升值3倍。

唉, 搵盤搵到好灰...

點解呀??

追晒成個post 仲以為你打死都唔會買

真係唔會買住 劈到兩成咪買

而家綠表市場D盤個價亂咁開, 除返開個折扣率實際仲貴過私樓成2成幾
(利申, 睇緊東涌)

其實白居二都係無著數
賣家就係睇死你貪佢9成按
市面上放盤又唔算多
睇地區
再硬啲價都有機

重要係白居二 恆常化 即係代表今次無人落疊下次都有

港島樓保值呀

九龍有居屋創歷史新高tim

我都睇緊
高成估價幾廿萬

留意返，裕東苑個折扣率係49~51%, 網上估價出黎個數係補左地價，你將個單位除返50%就知補埋地價佢賣幾錢

我係打電話去銀行問未補地價

邊個同你講係咁樣估居屋

佢應該唔知條補地價formula

我都係上網搵資料果時睇到炸

我都想知點計,分享下

講真 天鑽都係13000蚊尺
我屌你老母白居二成20年樓齡舊樓
未補地價夠撚膽死賣10000蚊尺
補撚埋地價貴撚過新私樓

而家我都廢撚事再睇白居二盤
入撚左表去天鑽算數

拎個份表個陣有比埋

冇錯居屋係有折扣率

但係d業主係唔會用佢個市價x折扣率賣比你
通常都係8折
你可以比較返d補左地價同未補地價d成交

咁間屋係6折，8折賣比你
如果銀行照返6折估價比你，你咪要抬多20%錢出黎上會呀
咁咪一成首期變3成首期
所以銀行好好人，計埋業主抬價個part一齊做估價，等d人可以上會

香港就係咁仆街

呢個時勢買未補居屋 係比人搵笨柒
你重要計埋 當你住完十年八年想換樓既時候 你賣唔賣撚得出

睇左成幾個月盤, 我而家都考慮緊買私樓定用左白居二個QUOTA好
最抵死果下就係我入去天水圍視察, 去洗地產鋪, 睇到天盛天富天頌2房單位未補低層都成400頭, 嘉湖3房只不過係做緊500頭低層, 果一刻我真係動搖左, 我抽白居二黎有咩撚野用

岩呀 白居二樓本就冇撚用
仲話搞恆常化 搞到班業主以為自己層樓好多人要咁
真係轉睇私樓好過

白居二業主 恰鳩人無首期
400萬居二 肯定95%按 廿皮首期
430萬私樓 做到9按 都要70萬首期
呢個就係分別
等下啦 買佢老味咩 按住搶

做唔到95% 最盡都係90%

樓齡超過25年以上果D, 銀行同我講供款年期做唔到25年咁長, 除非你拎到4成首期出黎...
我再上網搵一搵市區居二盤, 好多都成20年-30年以上...
屌, 唔搵住啦, 搵盤搵到好撚灰

首期按揭成數其一啦, 有得借梗係借盡留返多d cash, 加上政府擔保唔駛按揭保險, 呢度都慳唔少

二黎有小朋友嘅話要揀近2邊屋企嘅位置都算有得揀下, 加上好多舊居屋份則真係好正, 尤其康和式

不過就真係比業主揸住春袋嘅出價

根本d居屋業主係睇撚住嘉湖個價黎開
明蝦你lum sun
即係你同size未補價可能只係平嘉湖5%-10%
但計埋補地價分分鐘貴嘉湖20%左右

係呀計已補既話成700 萬三房仲貴過嘉湖
但未補三房500 萬有三房仲做到8 按
你出面市場根本揾唔翻

所以你要諗下 就算呢一刻比你搵到20年內居屋
你住返357年 到時你層居屋 25年樓齡up 搵邊個接手？
人地有4成首期 一定係買私樓啦
依家買二手居屋輸9成 你有剛需一定要住就另計啦

99%居屋隔離99%夾住公屋

所以等得既一定抽新居屋
白居二其實只適用d租緊樓捱貴租既人
但要背負維修開支
同埋被新居屋壓死個價既風險

成萬蚊一呎都痴撚線 補埋地價重貴過私樓
洗撚買你

你唯一可以做既就呢班業主借財仔輸到仆街賤價賣樓
所以自白居二推出後點解咁多破頂成交
試諗下而家仲有補價易， 班業主用補價易以租養補地價都仲得

根本唔急放盤

原來大家都係咁灰

新居屋個玩法你有長者就玩得過, 比你中頭籌都要等重建戶, 長者揀晒先到你

好似下期新居屋咁, 6千個單位有一半係皇后山嘅 , 將軍澳果間位置係好正, 不過9成單位係1房size, 仲要1梯廿幾伙, 加上份則同公屋係一樣, 單人/兩公婆住就ok嘅

唔知佢今年新居屋，係咪好似上年咁，3月尾4月就申請
上年我記得係白居二同新居屋一齊申請
如果今年新居屋都係呢個時間，大家可以玩多轉大抽獎

又話白居二恆常化，2013第一次，2015第二次，2018第三次
都唔知佢每年都有定係幾年一次，咁你幾年一次都係恆常化ar ma

我係抽到白居二，上星期，終於簽左臨時買賣合約，在此之前我睇左30-40個單位，其實果日睇之前，都無諗住會即日簽埋合約，由於該單位係財仔盤，業主急放，價錢亦比一般低，經紀再幫我講價，即時平左18萬，所以決定扑鎚。

講真， 白居二想買到真係要調整個思維
我兩年幾前都中過白居二揾過盤
唯一selling point真係揾到有裝修既靚盤
就要上馬， 已供代租
講真16 年白居二大西北盤好多都只係200 頭至200 中
而家全線未補lun sum都升咗100 萬
比你係業主你會唔用折扣率比翻銀行估果個價賣？

我比建議就係有裝修可以好快住得既， 計掂數就要扑搥

殘裝除非銀主價否則唔好要。

盡可能唔好掉多一分錢去白居二樓到
儲夠錢就睇下到時有無計一開二或者轉入私樓

師兄你買左邊頭, 咩價位

將軍澳區，唔駛200萬，實用381呎

恆常化係指每年都有。

公屋？

係公屋...居屋太貴，之前睇過西灣河居屋，相同價錢只買到一人單位實用210呎...一打開大門，一眼睇晒，行兩步已經到床

唔使200萬, 抵!

唉 唔好話咩
買公屋真係接受唔到
之後又預好難甩到手
不過如果有住屋需求都無計

其實我之前對於買樓係50/50，本身我同父母住，但另一半好想擁有屬於我地嘅家庭。層樓外表的確係舊公屋，但入面可以裝修到自己嘅DREAM HOUSE，200萬買間舊公樓好似好唔抵咁，但無辦法，香港樓價咁高，睇番賣樓紀錄，用250-350萬買舊公屋都大有人在。
至於甩手方面，滿左36個月就可以放番比綠表/白居嘅賣家，唔駛補地價。現階段當然以自住作目標，但我相信以香港的樓價，之後都係升升升，住屋需求只會更緊張。

你同人講買左樓
人地問買左邊 都唔知答唔答好
當然你可以話唔洗理人點睇 但現實有幾多個人做到

同埋政府政策日日變 可能十年後又停白居二
咁綠表點會買返公屋
根本公屋係得白居二一個市場 但呢個市場一年就係得2500個買家

恭喜晒 邊區

幾多年樓？ 將軍澳果d都過晒20 年 應該做唔到 9成25 年

多謝！
成30年樓，不過業主係2014年首次買入，所以做到925

咁唔錯啵 因為租置計劃 所以佢14年先買？
200萬唔洗 20萬首期 月供幾千
仲有成400 幾尺 住將軍澳
白居2 真係應該咁玩

係呀，同埋因為業主欠財仔，所以才咁平放.....得381呎咋

BTW，今日收到其他經紀訊息，藍田有另一財仔盤，大家可以留意下

恭喜晒成功上車 將軍澳都算方便
小弟都有睇過將軍澳區內居屋盤都幾貴吓 嗰價都硬
不過30年以上樓齡有機會強制驗窗驗樓做大維修
到時可能到夾錢維修 如果條邨伙數少夾錢會夾得多

多謝晒......如果我新屋會大裝，換晒所有新鋁窗，咁驗窗大維修仲會唔會關我事

大維修係成棟樓夾錢整公家野， 同你屋企大唔大執一d關係都無
所以未做大維修， 你係業主就要夾

Ｏ...明白，如果係要夾的話，都無計

經過上星期俾多次票又失敗之後
我都半放棄
有d想買私樓算
D居屋一諗個地價率就覺得真係買唔落手

見呢輪d新盤低開..
諗住照入飛睇下抽唔抽到
抽到就新盤算

Btw, 馬鞍山填海
其實會唔會將白石角同錦泰果邊痴堆？

痴唔埋
留返城門河咁闊

師兄係指補地價的折扣率？如果係高的話，到第時想賣唔補咪放番比綠表同白居二買家

財仔盤 銀行都做到925？
恭喜巴打

俾票都傾唔成？
係咪個agent 不給力？

最慘居屋停左成十年
根本上買完再賣得番俾綠白表客做到925既盤唔多

多謝巴打，做到925，銀行都打左黎話做到

搭單問下大家，邊間銀行做按揭有多Ｄ優惠？暫時睇左恆生同中銀，中銀比恆生多超市禮卷，回贈就幾日就有，恆生要三星期

你應該睇過架
藍田有間37樓
本身成左650
臨尾撻左
我一知就即晚飛去俾票
諗住睇下同價兜唔兜得番
點知琴晚俾人搶到678成左

做左匯豐 但回贈應該中銀高d
因為匯豐一星期就批左 中銀差兩三星期

我揀左恒生 應該間間都係2% 多dd?

【助上車客】按保覆蓋房協未補價單位 料8,000單位鬆綁
金融經濟 18:05 2019/01/16

按證保險公司網站上顯示，將為房協的「住宅發售計劃第二市場」下之「住宅發售計劃」及「資助出售房屋項目」第二市場，提供按揭保險。星之谷按揭轉介預料，8,000伙未補價單位「鬆綁」 。

星之谷按揭轉介指出，這些未補地價二手住宅，以往買家未受惠政府擔保，按揭保險計劃亦未有覆蓋，大大限制買家入場。上月按證保險公司推出的新政策下，「住宅發售計劃」旗下10個屋苑、「資助出售房屋項目」旗下1個屋苑的未補地價二手住宅，按揭條款基本上與私人住宅看齊。綠表及「白居二」買家均獲准申請按揭保險。對買家而言，巿場上多了一批可以高成數按揭購買的單位，不需再局限於居屋或公屋單位。

財政司司長陳茂波早前在網誌撰文，指在「不影響銀行體系風險的前提下，研究為有能力供款但首期不足的上車客，尋求解決方案，並非不可考慮」，一度引發市場對政府擬放寬樓按的憧憬。特首林鄭月娥其後澄清，政府不會撤樓市辣招或減辣，並稱未有即時需要放寬按揭成數。陳茂波其後亦澄清政府樂見樓市有序調整，無意減辣、放寬按揭。

銀行和按證保險公司對單位估值或分歧

星之谷按揭轉介行政總裁莊錦輝指出，撇除1965年落成的北角健康村一期，「住宅發售計劃」多年來提供10,360個單位；「資助出售房屋項目」暫時只有綠悠雅苑，提供988個單位。按估算，上述有約80%住戶未補地價，意味潛在8,000伙單位受惠新措施，配合白居二恒常化及新居屋落選客，相信未補地價房協單位巿場將被激活。

不過，莊錦輝認為，銀行和按證保險公司對於這類型物業估價，初期可能出現分歧，形成銀行目前未廣泛推廣，相信要出現第一單實際個案，才會較明確方向。

應該冇我地份......

有申請埋房協張證咪有份

盈福苑大家點睇？

冇睇過
GOOGLE MAP睇落好似行去MTR唔算遠
附近都有街市
應該唔錯卦
CHING 點睇??

依家佢居屋啲價錢 好似都係跌不下

十二月尾買左～等緊二月尾收樓～
恆生批得好快，中銀到而家都無聲氣

買左邊區呀？

我都去左馬啦，計過條數同我而家租市區樓差唔多，唔諗咁多，睇十個盤十個都有人自住緊，襯樓市呢段小陽春仲有人掛盤出黎賣上左車先算

恭喜哂 恆生專做居屋 好爽手
申請過程都好簡單

巴打買左新界？

係，最後買左將軍澳

想知過壓測個到 大概要幾多成

我拎左4成首期出黎，做6成按25年還，月供1萬頭，壓測3萬樓下

居屋無壓測

講就咁講，但過左20年樓齡果啲銀行話都要睇一睇，但壓測比私樓鬆好多

無壓測
零入息都無問題
樓齡過左19年 做唔到925
年期要縮短

青衣，30年樓

要留意19年以上既樓，唔可以搵人擔保，申請人本人既入息一定要過到壓測

恆生計家庭入息,
中銀見你唔夠就會問你有無諮詢人

p.s 我買20年樓
恆生做到925
中銀做到924

我都呢排入左市，點睇居屋計埋都唔多著數，只不過相對是私人樓平。
不過本著自己住心態，如果平地點OK就入手。
一路屋企人心儀深水埗呢頭，近自己屋企。但睇極都唔平，多數都係底層，25年樓都要9000蚊尺。最低水都只見過越8700/尺 頂樓。正常樓層都只見過幾件有放，都起碼約10000/尺。
睇左幾個月，越來越灰...
最後宜家買左大圍，30年約8000/尺，都算近屋企人。
不過一想到九龍變新界，車程就遠左...
提一提，油塘高俊果邊我睇過都ok，都有約8500/尺，不過屋企人覺得較潮濕，可能偏闢D，但其實行過離地鐵其實都ok 近，都方便開揚。

想問下樓齡30年 如果9成按 年期有幾長?

深水埗, 長沙灣居屋600萬起跳, 仲要係低層
之前油塘愉翠苑有個sales叫我上去睇, 鎖匙盤, 中層, 我一入屋已經覺得好唔舒服, 環境好焗束, 同埋真係好濕, 濕得黎仲要好寒果隻, 樓望樓, 400頭實用, 2房...掛盤480萬

第一次轉讓30年 做唔到9成按
我之前問過一間齊頭400萬 25年 7成12年

Yes 我都係自住心態，頭幾年辛苦d要還錢比屋企人，但之後月供$9000 就會好輕鬆，所以照去馬

咁可能我係30年樓，所以625， 同埋只睇我本人入息

大圍我記得有個乜乜花園 做到8000尺

yup，做唔到925，只能做4成，呢到借果到自己儲，夠上車就算。
宜家根本太貴，就算做9成，都好難供....

補完分鐘鐘貴過c樓
咁我情願買樓齡舊既私樓算

唔補架啦，打算住到層樓舊到拆算數。
最緊要好住，將來有錢先再買過投資啦。
買得居屋如果抱住補地價心態根本唔需要考慮買，買細或者舊私樓好過，事關宜家扣除折扣，補了地價居屋相對只是更貴冇平過。
如果你想賣俾下手白居二，你只能選擇樓齡足夠新的居屋，但呢類新居屋唔係超貴就超偏僻，真心要考慮清楚，點解要買居屋。

大家點睇 富榮 愛蝶 同采頤？ 呢3個差唔多價

一樣心態 當交租

富榮唔係3房唔駛買。佢個位亦好似有D吊腳咁。唔知點解，入到間屋好似好焗促咁。

愛蝶唔錯，樓底好似較高，附近環境都幾靜，但係好似較潮濕，睇左幾間，間間廁所都有裝防潮天花。

采頤唔清楚...

富榮好似兩個地鐵站都唔近
不過位置一流

本身屋企人住開邊頭？
最好住近啲屋企人啦
大家方便照應

攪緊裝修 3房 預計都50~60個

連埋全屋新買電器真係要呢個價呀
分體式冷氣好貴

你預算1000/尺裝修來計啦，連全包水電，泥水，油漆，木器等
平就打算 油漆下，做下櫃算數

全爆又重新拉水電???

係

我都預左差唔多錢裝修
D房太細，我一定會將3房其中一間兩房打通(康和例外)

而家都真係可能要50個
兩年前我3房全爆（水電窗都整晒）
師傅報30萬左右，後尾加加下d 野40萬埋單，計埋傢俬電器都45萬

富榮
其實除左校網好，買餸方便，仲可以過條橋去旺角街市，唔煮飯搵食都一樣方便
但交通其實算唔方便，地鐵都算遠，去奧運叫做可以唔洗日晒雨淋，不過隔離公園都幾雜

愛蝶
打風落雨去地鐵站只需濕身兩秒係佢最大優勢
買餸都係過對面，好似富榮一樣樣隔離有區內大街市
過對面就咩巴士都有得坐，交通係方便(PS:如果唔係港島生活開，可能會覺得爭少少)

采頤
真係交通方便，搭巴士去邊都有，不過如果返工，就唔一定有得坐，睇你坐咩車，地鐵話近唔近，話遠唔遠，叫做未來可以連接3個地鐵站
樓下果個都唔知算唔算街市﹐買餸可以去隔離彩虹邨，算方便啦
不過環境係嘈，不過要交通方便就係咁，冇計

3揀1 你揀邊 同價

筲箕灣

九龍人就選采頤啦方便
富榮唔係唔得名就旺角，但就偏僻多，你港島翻工就考慮呢到。
愛蝶保值掛，無認識港島果邊

無入黎一排
都幾多巴打入左市

愛蝶 港島近鐵 海景 旺中帶靜

Agger

靜就唔算靜啦
海景其實都冇咩野好睇，仲要向北
係sell 方便

我都岩岩買左上水…火車站附近的居屋

幾錢？上水好似都唔平=-=

搵到間做到三百頭…

最近有無人入左市？睇黎睇去都無哂選擇,灰

我已經加入左唔買呢個選項

今轉我地白居二入市係比較難攪

選擇好小，20年內居屋少之又少，位置好嘅未補都成萬二蚊呎，離哂地

所以我都放棄唔買 25 年之內的樓
最緊要都係平少少同交通方便

咁樣係米首期要預大份啲

要買的就已經上車買曬D減價盤，
唔買都係依然睇下睇下，最後都係繼續等，
買居屋要有決心，唔急就等抽新居屋或者排公屋

睇過有d400呎鬆市區盤，成間爛屋收樓住到依家,成屋都係野又臭，想要我480萬 ，心諗你唔好去搶

恆生話做到七成按揭…咁都夠首期的

之前都見過呢d盤
D牆磨到黑哂 真係唔多開胃

轉買私樓？

我都係睇埋，多一個選擇

在我而言，買私樓同買舊居屋的話，買完剩返錢唔多，但係供樓就會勁輕鬆
同埋我首期唔夠，私樓就上唔到3房

買925居屋，就會有多錢剩，有cash陪身，但係供樓粒數就會變好大

好多頭個批都掃曬

大家覺得新年後會唔會多返d 企理盤？

你睇邊區??

我大大話係呢半年都睇過好多港九沙田區925居屋盤
絕大部分都係有人住緊
一半以上都係企理，攪返油漆、廚廁，唔介意裝修OLD SCHOOL就住得

真係唔掂得果d 吉左好q耐呀，有d有寵物呀，其實都係少數

我12月尾先開始睇，主要睇九龍區,睇左十幾間，得三四間叫做企理，但價錢企得都幾硬 落唔到手

上月綠表公居屋174宗成交 按月跌逾兩成半
資助房屋成交13:30 2019/02/01

新一批「白居二」中籤者早於去年10月可以透過免補地價的形式購買二手公居屋，中籤者入市熱潮開始減退。根據房委會成交紀錄顯示，2019年1月份全港綠表公屋及居屋第二市場（綠表）的成交總數為174宗，較去年12月的243宗成交減少69宗或28%。惟數字是臨時數字，房委會日後會再作更新，差幅有望收窄。

當中只有27宗成交呎價過1萬元，包括馬鞍山錦豐苑一個實用面積595平方呎的高層戶，成交價680萬元，呎價11,429元，成交價及呎價均創屋苑新高。另外，彩虹采頤花園一個實用面積431平方呎的低層戶，成交價530萬，呎價12,297元，呎價創屋苑新高。何文田冠熹苑一個高層戶以255萬元成交，實用面積212平方呎，呎價12,028元，亦創屋苑新高。

真心唔明點解馬鞍山錦豐苑會咁貴
有無人知佢矜貴係邊

海景掛

比d 氣氛同aa 影響卦
aa日日話跌底
唔賣就冇
實有人影響到

一月成交有我份....
不過唔係咁貴所以唔會上報紙啦...哈哈

上個月班 AA 不知幾心急想成交...
係咁打俾我老豆老母想俾壓力我...都 CLS

當佢心急你唔急就得喇...

點解錦豐個實呎價可以 $8,000 咁平, 又可以去到$11,000 咁貴?

其實我覺得依家個市都係亂咁開價
有時低層向西的單位重貴過高層向南

可能係海景
詳情應該要睇返平面圖d座向
冇留意開果邊

我係今期白居2，買左公屋
寧願用多d錢裝靚d,住得舒服
而且超近屋企人，爸媽都開心
諗著自住，無必要諗補吾補地價
或擔心放比下手

白居2就係貪佢首期吾洗多，可自選地區
新居屋就算抽到，都同屋企人住所好遠
所以冇考慮過

公屋咪公屋，好過出去捱貴租，
供樓錢自己又負擔到，吾洗煩到家人

係香港住公屋就係原罪

已補同未補差成二百萬！
我依家做到實用呎價 $5800 要供都容易d
(不過首期三成都要成一百萬)

開頭睇左好多公屋……最後都係買左居屋；公屋放出黎既好多都有古怪，唔想煩

前日睇中左間廿一年樓，銀行又做到925,，頂硬上…

?$

5球半3房 應該唔差 邊區？

TKO

TKO 又可以喎都方便又有鐵路

早2日睇左間TKO 500呎高層都開5球幾，agent 話業主要5球先賣

我暫時接受唔到公屋，雖然你可以裝修到好靚，但環境、屋苑管理、人流 ，你控制唔到

好多都有借財仔d麻煩野

人地2000 租
你就月供成皮 心理唔平衡

唔係，不過唐明四四正正好好用就真

啱啱經過地產鋪見到有間市區公屋436呎 賣480萬

放出黎就可以話人知住四百萬樓

問咗幾多間銀行？
我睇中咗間21年樓 但間間銀行都答唔實做唔做925 而家想搵銀行估咗價先

只問了一家恒生，即日批仲upgrade埋專貴客户

本身無恒生戶口所以無問 但爬文見過好多巴打話恒生批得手鬆

大貓聽agent講最煩，間屋借過財仔唔會批

問過 借財仔 有劏房 有僭建 講明唔批

劏房？點check

租約打釐印 會check到

問恒生啦

大貓有用開 都ok ar

我都係岩岩預早批核....遲少少重要去做手續
其實我都唔係好知佢有咩優惠係點樣做

Good luck~

我都係咁睇...租樓重貴過月供
而且申請到白居二都唔容易...所以先買

供2萬幾 一加息咪仆街

我都係供差唔多一萬蚊左右

你地按揭攪左幾耐先知批唔批到，我申請左到而家仲未有feedback, 用返aa介紹果間匯豐

驚就去恒生…即日

富榮 ？

你只申請一間咁勇？我揀左恆生同中銀，恆生兩星期出offer, 中銀個半月都未有回音

hsbc個職員話我做625加上白居二實做到wor, 但而家仲未有feedback,我擔心係因為我份工出現金糧無糧單紀錄我驚佢唔批

幾時成交呀？星期五即搵恆生問埋

4月中左右

入息上限係計過去1個、半年、一年定2年?

18個月

佢話新年所以要下個星期先可以做得到...
層樓過左 25 年只係得恆生做到 725 俾我
其他 625 雖然我都俾得起首期但係真心太難了

三房？

月供 22k 即係樓價幾多錢?!

925 有政府擔保先有得即批，625 要睇收入計壓測，要一兩星期

我上輪都買左了
10月開始周圍都睇

果時諗住等埋居屋派彩先
到派左彩唔中，就開始縮窄左範圍
一開始都有唔小劈價盤，亦都有俾票
連續幾個盤都係同目標價差20-30萬俾人買左
其實睇樓都幾辛苦，可能特登去一個地方睇樓，但得一兩個盤，坐半粒鐘車去，睇3，4個字就睇完，睇完之後睇番之前d成交，方向樓層，再計數，俾票撕票，來來回回
開始有d泄氣，好似兜兜轉轉得個吉禁..
加上年尾忙，所以12月中開始就冇再睇

到1月再睇，好多肯傾價既都俾人買晒..
新放出來既盤，個價好明顯高左...亦冇禁好傾..
本身諗住唔睇住架啦..

到1月中連續兩個之前睇岩既盤放番出來
一放番出來,AA話同價都收票
即晚死出去俾票，點知業主唔簽
最後俾人追高左30萬價..

第二個盤之前又係封左
冇啦啦又放番出來
又係即日飛去俾票
其實同當初目標價比係高左
不過真係幾感受到個市場既氣氛係上番d
傾多兩傾，最後終於搞掂

真係一個辛苦難忘既經歷

我8月開始睇
一直想買富榮 可惜兩次都係差20個比人搶左

恭喜先！最終買左邊頭？

未知中唔中簽就開始睇定？

好似8月出左啦？

係咩？我都唔記得左，我拖下拖下搞到12月尾先開始睇，今次大鑊了
富榮好貴，貴到唔夠膽睇

我都係8月開始睇，好彩10-12月樓市有調整，心儀屋苑比8月平左60萬、咁就上左車

你地買左幾多錢? 月供要幾多?

已經平過上年八九月啦…

一樣，我買果間，叫價都平左五十萬

330幾萬，月供$87xx
但頭兩年要每個月還$15000比屋企人

邊頭呢？ 幾大？

我都係類似....樓價 310 萬但係月供要 9600 蚊左右
你借六成? 咁咪差唔多百六萬首期?!

你地係邊搵到三百幾？依家市區450樓下都好難搵到企理

青衣 30年樓 401尺，樓下有街市有商場有巴士總站，行十分鐘到地鐵站，勁方便

係呀，再問屋企人借左30萬大裝修，差唔多190萬

好多首期，不過之後就功輕鬆

北區....間屋都真係幾企理可以即住果隻
本身係新界仔我住唔慣市區

我果度好迎火車站....兩分鐘行到過去
只不過就無天橋落雨要帶雨傘

北區 我都係

你買左北區邊度?

唔係而家買，2年前買，個時都係白居二個d 搶高晒未補個d, 後尾加多少少直接買間補左。都係居屋，不過唔近火車站。

粉嶺或者大圍？

大圍邊度係北區 大圍計沙田啦!以前我都住大圍
粉嶺就真係北區，不同我再北d，上水

做唔到9成咩？

樓齡過左 25 年大部分銀行只可以借六成
恆生好似可以借到七成

油翠苑、高俊苑 大家點睇？

油翠好貴....萬1蚊尺 較近地鐵站，新同有座向望海
高俊8千幾到9千偏僻D，較舊，望山或者樓，但偏潮濕

高俊d 598尺好實用

油翠睇成交要萬六蚊一呎，400呎單位近470萬 ，AA話近期都無單位放出黎
之前睇過高俊，有d單位幾ok,但屋苑保養管理好似唔係咁好，23年樓但好舊，走廊好暗公屋feel,再住落去好似唔係太掂

自膠 油翠係萬六蚊呎先啱

妖！係一萬一千六百蚊呎 ，sorry

去到11000呢d位 我睇返富榮 愛蝶 采頤好過

聽日去睇樓洗唔洗比利是
但我未結婚

咁快出動？
睇邊區呀？

富強好過啦～

天頌431 估得260 但人地賣320 可以點做

要自己貼果60
或都叫佢買平D

而家d業主真係來禁住人黎搶

直接同佢講你報唔到咁高要佢減價啦

近排二手樓價升返少少，但係永遠都覺得銀行唔會估錯價

你打俾銀行估定網上估？

打去

我問過銀行話估唔足但唔差太多有份臨約係度都應該做到喎，不過唔知差成六十個得唔得

折扣率太高？樓上樓下賣幾錢？

其實唔洗擔心
因為銀行會參考最近成交同你報個價去調節番
我買個時都估唔足，差成大約一百萬都做到按揭

呢個苑都通常6千幾，宜家尺價成7千幾貴左wor

做到925？

做到
前提係居屋樓齡19年以下+對上成交差唔多
你可以叫銀行職員幫你打電話去按揭部問會準確D
唔好相晒銀行分行職員，好多其實亂UP

咁就要睇你等屋住定佢等錢洗啦

都唔知好彩定唔好彩
一早睇定 咁岩有平 頭個批買左

但重未開始裝修

買左邊度?

屯門 近娘家

Congrats! 屯門都好似三百萬左右就得
不過就唔係度度都咁近西鐵站

頭批買應該拎左鎖匙好耐
過埋年先搞？

【本報訊】樓市回暖，加上白居二購買力溢出，市民趕及農曆新年前夕入市。中原地產數據統計，上月二手居屋買賣合約登記（包括居屋自由市場及第二市場）錄得356宗，總值16.78億元，較去年12月的274宗及12.47億元，分別上升29.9%及34.6%，齊創樓市回落後新高。

新居屋向隅客回流市場

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，上月二手居屋錄得356宗，成交額達16.78億元，買賣宗數是創去年7月379宗後的六個月新高，金額是創去年8月17.88億元後的五個月新高。黃認為，數據反映去年12月期間新居屋向隅客陸續回流二手市場，加上樓市氣氛好轉，刺激二手居屋買賣連升三個月。

中價單位升幅凌厲，上月樓價400至500萬元的二手居屋買賣升幅最多，錄142宗，按月上升44.9%、樓價500萬元以上的買賣錄120宗，按月上升44.6%。

至於樓價300萬元或以下錄15宗，按月上升7.1%；300至400萬元的個案錄79宗，與去年12月相同。

有買家揀中心頭好，筲箕灣東濤苑映濤閣（D座）高層5室單位，上月錄得以950萬元沽出，創屋苑歷史第四高；「成交王」則由天水圍天頌苑以12宗買賣登記居首，總值4,425萬元。

想問下裝修問題,如無意外,我個單位3月就會交吉,請問一下水電呢兩樣係咪即刻轉名就得?因為比裝修師傅用

擔心左成個月, 今日終於收到銀行通知話個按揭批左, 今晚終於有覺好訓

準備交吉前一個星期
即係律師樓簽曬野
係網上攪水電轉名 較番交吉個日

你一個月供幾多 有咩情況會唔批

恭喜哂
我聽日要比大訂仲未有銀行批

月供1萬3左右，我擔心係因為我出現金糧無糧單稅單，無入息證明，加上白居二無得加擔保人，拎4成首期佢要我過佢個壓力測試

咁真係會好驚 唔批既話真係玩完

講得無錯，仲要簽埋約落埋大訂佢話唔批我就真係企左向度
而家一天都光哂

邊棟要比四成 過左30年樓齡？

如果之前棟樓做過二按 10幾萬 會唔會影響按揭審批

唔會

但因為正常居屋未補地價就唔比做二按？

HSBC可能唔批

好驚

富寧, 黎緊岩岩好29定30年樓齡, 係貪佢近屋企人同埋9成實用率

巴打而家按到幾成？咩bank人大

大貓一定唔批
唔好博

唉 好驚 而家又簽左臨約

6成匯豐

same here
我上兩手業主借過財仔都話唔批

睇問下個程序係點？
睇岩單位
1）簽臨約
2）購買証係咪俾agent
3）即刻搵律師
4）即刻搵銀行申請按揭

另外細訂 大訂點俾賣家？

有錯請指點 謝謝

白居二唔係唔駛做壓力測試嗎?

aA即係??

我講返我個CASE流程:

1) 睇岩單位, 查冊, 搵銀行估價
2) 簽臨時合約, 同時開埋票比賣家律師行 (落細訂)
3) 搵銀行做按揭, 可以搵返之前估價果間銀行做
(呢一PART有追PO既話有D師兄即日或者一個星期內就知批唔批, 你可以追PO問返佢地, 我個CASE就咩都唔想煩, 用AA介紹果間HSBC, 結果等左成個月落埋大訂之後先知批唔批, 咁做法有風險)
4) 搵律師, 如果唔想煩AGENT都會介紹返佢自己用開果D律師樓比你
5) 去我方律師樓開票比埋大訂, 比埋印花稅同埋初期律師費用, 購買證比埋個律師申請提名信
6) 等成交前2-3日前去上門睇多次樓
7) 成交

我個流程大約就係咁, 話時話我有無野漏做左, 請各位師兄指點下

我初時都以為白居二係政府擔保就唔洗做壓力測試
但銀行職員同我講其實都要做, 只不過會比私樓手鬆好多
最緊要你負擔得到供樓個價

上手業主借, 點會關下手事?

我個CASE係:-

1) 睇岩單位, 查冊, 搵銀行估價
2) 簽臨時合約, 同時開埋票比賣家律師行 (落細訂)
3) 用左AGENT介紹既律師, 申請提名信, OK之後就比大訂 (大約一星期)
同時用AGENT介紹既銀行做按揭(大約兩星期)

其他未做

其實恒生好好多 基本上即批

大貓就係咁撚閪

有冇人睇緊將軍澳嘅居屋？

睇過富康、彩明

咩價位？

大家有無人睇過樂富 、黃大仙？新年前搵過果頭AA話新年後先有盤睇，到依家都無聲氣

邊間 咁點算

都幾貴喎 實呎成萬蚊

謝謝巴打詳盡解答

搵恆生啦，果時我問過，佢賣左層樓夠錢還佢既二按就ok

但我之前睇中果間係賣左都唔夠還，所以唔博

佢係還曬 但有個record

咁無問題啦，搵恆生就得，放心！

我都覺得貴，未補地價要過萬蚊一呎，就係咁走左去睇富寧，3房實呎592平均400~450左右，都叫合理範圍之內，同上期居屋彩興苑差唔多呎價

ching 有無tg

我搵左三大搞按揭
間屋都係有二按記錄，清左數
獅子唔批
恒生最快
中銀冇反應

俾大訂前一日有offer
應該搞左一星期左右
Cash rebate 2.05%

恆生回饋幾多，早知我果時問多幾間唔洗擔心左咁耐，我未睇岩盤打電話去問間間都話要睇樓齡，折扣率，同埋最擔心做唔足25年，焗左我一大段時間去睇東涌同大西北居屋搵啲20年樓齡以下

大致一樣
不過居屋印花稅可以成交前連尾數先比.
唔似私樓要即比

同埋我自己柒左，我以為搵銀行攪mortgage要比手續費，所以初時無報其他淨係搵一間銀行做

我果間律師樓要我落大訂果時比埋
師兄律師樓你係自己搵定係點？

自己搵
不過都2年前
唔知政策有冇變過

你當年自己搵埋單律師費大約幾多左右?
等我比較下我而家呢間係唔係收貴左好多
同埋間屋入伙前有無裝修, 我發覺原來買樓最惡攪係裝修呢個題目
我之前用開果個師父退左休, 要自己再搵過
上網睇好多出名賣哂廣告既裝修公司差唔多大部份都比人屌到上天光板

你當年自己搵埋單律師費大約幾多左右?
等我比較下我而家呢間係唔係收貴左好多
同埋間屋入伙前有無裝修, 我發覺原來買樓最惡攪係裝修呢個題目
我之前用開果個師父退左休, 要自己再搵過
上網睇好多出名賣哂廣告既裝修公司差唔多大部份都比人屌到上天花板

律師費6000
search fee 400
nomination 210
agreement 210
assignment 450
mortgage 450
提名信好似880
咁上下啦whatsapp紀錄太耐之前
搵親戚裝修左3個月
搵房署申請延期舊屋

岩岩銀行打電話黎話搞錯左計錯左數
俾唔到七成依家只可以俾六成按我....即係首期我要俾多幾十萬

其實其他都係只係做到六成
不過咁樣玩如果佢唔俾任何優惠我的話
我就唔會再用佢架喇

無認真記住d breakdown, 我果間總共收左$4960 +$3900

無

我都係大訂比埋印花稅

如果你本身有本錢做到四成首期既話咁都好D
最驚本身得三成首期佢咁樣起你尾注
樂觀D諗, 借幾多成按舊錢只終都係要還
比四成借六成打後日子供樓供少D咁樣諗會開心D

其實咁樣我就要問屋企人借多少少黎俾首期
我都唔想用到屋企人咁多錢就真

佢話可以幫我搵其他銀行借私人都係俾 2.5 厘息...
但只可以五年還哂...坦白講我都唔需要咁做

其實實用率有乜用 除左管理費平果少少 我寧願揀越低越好

如果以600呎計, 9成實用你間屋有540呎用, 7成實用得420呎用
如果有細路既話呢120呎可以揀間房比個細路用, 我覺得炸

到底可以誤解到咩程度
依家基本上無人再講建築面積
實用率根本無乜意義

建尺1000 x80%實用率 = 800尺 實用面積

如果買私人舊樓 其實實用率越低越著數
因為建築面積唔計尺價 根本可以話係送

美聯最後成交果日先比呀
你搵細行？

大細行都成交日
咪聽佢老點

個個都買左
我宜家又要去睇樓

幾多回贈？

係咪 汪總個間呀？
唔洗理佢 成交日之後先比啦

比左佣？ 比左就無計

而家向度諗緊交收完即刻入去住好, 定係裝修完先搬入去住好
只終而家租緊樓住, 裝埋修先搬入去住既話好重皮, 又要交租又要供樓
裝修公司係快既話2個月唔係問題, 最驚係佢一拖再拖拖超過成幾個月

裝修緊點住呀？

間屋未裝修，而家就係諗緊裝唔裝修好，問過好幾間話全爆既話最快都要成攪4個幾月

2個月真係無乜可能，快趕起比你都唔係好事，我屋企人幫手搞，都預左3個月裝修

4個月真係要呀
但住落要裝修仲煩呀！
我3月中會退租，搬返娘家住3個月等裝修好

裝啦！遲早都要裝修，搬左入去咪仲煩

諗住過完年市場氣氛會穩定啲
點知

有無巴打買左天水圍？
一月見到天盛成左個三房450萬
好似幾抵

同你情況相似
我一月中開始全爆 3月尾死約完可以搬走
而家打算只要做完油漆果part都照搬
而家鋪緊磚

緊係做啦 大型野做哂先
住落做好煩實後悔

諗住新年後會多d盤放出黎揀，睇黎情況不妙，點算好？

近排白居二市場好靜 ？

而家樓市小陽春，有啲難講價

我見啲牆都好新淨，係地板唔得，同埋窗台要換，矛盾緊

我就係無得返娘家訓，娘家無位，就計漏左呢條數，一邊租樓一邊供樓等裝修呢條數好惡攪

不過我發現依家個價比起一個月前真係貴左....

我又覺得差唔多 層樓唔同 景觀唔同 裝修唔同 個價都差幾十萬上落
AA話個個業主心態唔同

問題係d 盤好似少左...
得翻的都比起之前睇貴多30-40 萬 (由 330-350 萬變到差唔多上到 360-380 萬)

咁係好野荀野比人揀左, 淨返啲蘿底橙無人揀
唔係個價貴左...

租個工厦存貨先，自己再租劏房住得唔得

貴左我都要買架啦
我另一半份工好難搞按揭
所以得白居二幫到我地

之前有間封左盤，依家放返出黎貴左三十萬

貴左？
邊到咁惡？

呢期d aa成人料我，話業主肯減價
而且我知都好多盤減左價都冇人接喎
雖然都係減得二三十萬

如果搵九龍果d
十二月一月比人掃左唔少貨
好多d價我覺得做得貴

大西北 你地最唔鍾意既天水圍

都有AA搵我話有d減價，但全部都係d 無人要嘅貨尾

我最近都終於買左
買左新界東
比完大細訂
開始搞按揭
想問下有冇巴打知按揭轉介係點
見有回贈0.1% 但又怕呃人

佢都係比張form你填
你自己比銀行職員就ok
冇隱私問題

我都收左屋
E家整緊裝修
本身見到間屋唔太殘
諗住自己油下牆, 執下D細位算
但最後都要搵裝修師博

基本裝修(油牆, 整假天花, 電制等)都要預1個月左右
因為佢地都幾鐘意拖
好多時你急佢地唔急

點解?? 我四月先收樓, 我而家CASE同你一樣, 見到間屋唔係太殘都猶豫緊攪唔攪裝修好..如果攪最主要係得地板同窗台要攪..

如果有D要求,都真係執左先入去住好D
除非你真係有間屋住就夠
2,3年後先諗再裝修,你會更痛苦

岩岩睇新聞睇到

比佢誤導可以做7成落左訂計唔掂數就大獲

想問下按揭轉介果邊 洗唔洗比臨約佢
佢問我拎 唔知安唔安全

我反而牆要再整，地板就ok
唔想搵裝師博
係因為佢地有d又會叫你加錢整埋其他part

但最後傾好左，要長住真係要搵佢地整
自己睇片好容易咁，
真係整個陣都幾難下

個師父朋友介紹定係自己網上面搵? 我以前用開個師父退左休, 要搵個好既裝修師傳真係好難搵, 同埋如果淨係執地板同窗台無咩人肯接JOB做...

鋁窗？
如果廚廁唔郁都唔洗好多錢

試下問附近街坊工程舖
街坊生意 可能價錢仲有驚喜
好過裝修公司同時接幾十單job 比佢係咁拖期交唔到屋

好, 我試下問下

我果時唔洗比中介
不過可以用返佢推薦d銀行職員
會熟手d
我自己就咁scan完email就算
到簽offer果時先第1次見佢
唔放心就約返佢去銀行比資料

咁應該係果個銀行職員有比佢

可能掛
唔知詳情咁多
因為親戚用過
所以我先好放心咁email全部野比個銀行職員

佢地做開個區生意 對附近屋苑又熟悉
我自己都係樓下搵
裝修公司報價換屎坑加洗手盆櫃 6800
我宜家兩樣加埋都係3200用料全部同裝修公司一樣
當然唔係roca toto屎坑

你細執間屋即搬入去住??
我黎緊搬果度好似得一間設計公司, 同埋一間細水電工程鋪
其實淨做地板同窗台已經算唔算大工程 (廚房廁所唔洗郁)

廳房全拆換左鋁窗 舖無逢板 全屋油漆剷底
大門 門框 新電箱 電線電制重造 屎坑
4百幾呎 廚廁完全無郁
下個月搬

睇緊嗰度岩岩過左20年
有咩邊間銀行仲有機會做到925？

成個工程大約攪左幾錢同埋攪左幾耐?

130000
一月頭開工 過年前已收返鎖匙
宜家仲有小小手尾
但大工程已完成
因為舖無縫地板好快 一日搞掂

大家好…我就係苦主之一

咁又真係好快
借黎參考下, 無縫地板係工程提議定係自己出去建材鋪買料??
13萬包唔包埋物料錢?

全包拿 無縫地板用 壹樂華性價比都高
因為我好快決定到物料款 趕得切過年前到齊開工
我比哂佢搞 無自已另外去搵 錢要比人賺 自己根本無時間去安排工程
鋁窗由搭棚到完成十日
同時間拆哂間隔打左地台 油漆大約做左八日
之後大門 門框 地板係同一日做
但係我係無間房

依家差幾多？第二間呢？

屌爆銀行條友啦

佢重話審批果邊話俾多一張 500 蚊超市禮券
你玩咁大依家俾 500 蚊當我乞衣咩！

六成七成差成 32 萬首期呀…
全世界都六成最後轉左搵大貓做再有2000 蚊回贈

呢排銀行d offer咁好, 有冇人中銀近排比咩offer

早個幾月得2.05%, 乜都冇

中銀2.07+2000

有冇巴打成功做到P-2.85
因為見過中銀出新聞

呢單話中銀出術, 比金管局叫停咗, 仲係指定屋苑先做到

好多盤又破頂，大家要快d手

出左手未？

一個月差唔多喇，打坑做喉做電制，再剷底批灰油返幾浸油

有冇師兄買頂層單位
最近睇咗間 擔心會天台漏水 夏天超熱

2019年2月份 (截至2月15日) 的成交總數：17

咁靜嘅，係無盤定無人出手？

個天台你定阿公？
你既就有錢都可以執下
阿公既就麻煩好多，有錢佢都未必比你整

要賣既都走得7788
剩番一係幾好但貴，一係平但太差你都唔想買

Lm

仲有過年呢

大家通常apply mortgage幾耐收通知

我個case，平均第6個工作天已經收到。
好似有巴打即日就收到。

另一方面要留意天台有無裝手機發射站，有其他選擇就唔好揀頂樓

中銀 兩星期左右
申請果時，原本佢話一星期就得

其實我想問手機發射站係咪只係影響頂樓?

唔係,不過最頂層越近,幅射越高

唔好意思，新手問問，要做到925，25年樓齡得唔得？

要19年或以下先得

其實要19年市場已經好少選擇

所以想 做25年 只可以揀啲近19年 比多少少首期

25年樓 應該920就得？

之前問過銀行 21年樓 9成 大約到21,22年
25年樓就...

真係好少，而且貴到離地

想問一問，如果有5成首期，可唔可以做到30年？

最多25 好似係

有咁多首期，不如諗私樓好過啦！依家d 居屋都貴得幾離地，特別係19年以下果d

咪係 同埋你咁樣會唔會過左本身規定既資產限額

2019年1月份的成交總數：267
2019年2月份的成交總數：97
成交差好多喎，睇黎要入手嘅都出左手，未嘅就觀望等運到

睇左幾頁, 見好多師兄講年期問題但唔太明, 自己暫時無居二資格但有興趣申請, 所以有少少關於居二按撳既日經問題想請教下,

自己心儀康山花園, 己經32年樓, 假設綠表樓價720萬, 我最長可以做幾多年, 另外係咪唔需要壓測? 另外買呢類單位銀行會唔會有MORTGAGE LINK果類掛勾戶口跟到

唔該晒

我就係等運到個班
天水圍班業主都反價
屌

康山花園綠表都係要4成首期25年要壓測(嚴唔嚴要做要你買果陣問多次)
有MORTGAGE LINK

都係睇Lump sum姐

好似百幾萬公屋都可以full paid 唔爆資產

小奇妙仲未搵啱心水？
依家升浪開始，搞搞下好快就一年到期，點算好？

興幸我1月果時出左手, 而家將來係升係跌跟本無人知
社會太多變數變得好快, 就好似美朝會議咁話變就變
用返張家輝金句: 幾時先係買樓時機? 你買得起, 就係買樓時機
買左唔理佢升趺, 最緊要係負擔得到同埋自住

我遲買左 結果買貴左18萬 仲要由高層落中層

而家唔上唔落，唯有等

天水圍果班業主無人性GAR, 開個價貴到離哂譜, 我1月頭入過去天水圍視察睇到地產鋪掛539呎高層實開430萬 (未補), 同嘉湖個價只不過差果幾十至一百萬

美聯物業樂融軒分行助理區域經理周永業表示，該行剛促成筲箕灣居屋東旭苑一個650實呎戶成交，並於居屋第二市場以838.8萬元易手，2001年貨轉手升值逾3倍。

周永業稱，剛促成的東旭苑為D座高層2室單位，實用面積約650呎，建築面積約829呎，以約838.8萬元於居屋第二市場成交，折合實用呎價約為12,905元，建築呎價約為10,118元。買家為外區客，鍾情港島區環境，見東旭苑質素不俗，故拍板入市。

原業主於2001年2月份以約198萬元購入上述物業，是次轉售帳面獲利約640.8萬元，物業升值約324%。

我想知月供幾錢

做925 要月供3萬3喎

有心水 但層樓係聯名
搵唔到另一個業主還價
佢應該都係無心賣

巴打買左邊度？
恭喜哂！

19年以下樓齡
做到925 無計啦

東涌個班都好惡 如果10月到12月有入市就好

tin shui wai

其實想買東涌 但個陣打去按揭中心話要過壓測

我未睇天水圍之前本身係諗住買東涌, 11月份同1月份個賣價相差得好勁, 同埋過現場視察過裕東苑果5座, 除左A,B座之外, CDE外牆好唔掂, 發黑仲甩有D甩紙皮, 之後去埋個東薈城睇, 裡面除左M記STARBUCK之外咩餐廳都無, 就係咁打消左呢個念頭

想問換鋁窗煩唔煩？
如果20年樓 電係咪有必要換過？

無縫我睇中 quick step

[/member]巴打 你入左市未[/member]

頭個輪係好平

想問下，簽臨時買賣合約之前，係咪要再交資料俾房委會再審查一次

[/member]我又係掛住考試無理過
之後見到650成左400萬左右[/member]

屌 做乜撚野加唔到密

希望幾個月前既巴打無比連登仔影響到錯過最好時機啦
平野一去不回

唔駛

大家買左樓之後,正式收樓前,有無經AGENT約業主去單位度尺?

我簽臨約時,當時業主主動同我講,話需要度尺可以經AGENT聯絡佢。好喇,我由二月中開始問佢邊日得,但業主一路話唔得閒/無假放/準備搬走要執野種種藉口來REJECT,宜家改口話等成交前驗樓才一次過去度尺

我果間律師行話成交前係有2次睇樓權，第一次係比銀行試上去估價，第二次係交收前上門檢查，度尺好似係收左樓之後先可以度？？？

我都係用圖則上既尺寸自己估下大約點整，驗樓簡單度左幾個尺寸（人地係度等你，都唔好意思度咁耐）

我間屋上星期四收樓，今日拜左神，星期一開工拆野啦

AGENT都有同我講,業主唔係一定要比我度尺,但佢就一定要比我驗樓......奇怪係最初提出度尺唔係我,而係業主

恭喜恭喜!!

ching 裝修幾錢

我未裝, 我4月先收樓, 而家仲搵緊裝修公司

絲打你而家全爆定輕輕執下間屋就算
我本身諗住執下就算
但收完樓發現呢到又要執嗰到又要執
最後好似同全爆冇分別

我都係 一開始打算剩油漆
收完樓 細心睇好多位都要執一執

其實我想問下有咩野要睇同執?
我四月尾都收樓了

交樓前其實只可以睇下有冇咩嚴重問題 例如漏水
我收左樓細心睇 廚房廁所枱面櫃都太殘舊
全部潔具都換埋
買埋傢俬電器都幾肉赤

400尺全爆+全屋訂做家私
屋企人幫手做，唔收我人工，暫時預算25-30萬左右
我上d裝修公司fb同ig，搵返同一個則既單位，參考人地既設計

全爆
我果間殘到.....

全爆 好貴

真係唔撚明點解二手居屋可以俾業主任開價
我覺得二手居屋價錢應該要由政府釐定個單位嘅市值,然後再計算返當初嘅折扣
依家啲二手居屋好多都賣到市價嘅8折甚至9折,啲業主可以食埋折扣中間差價

啱啱睇中咗個440萬單位 26年樓
想做80%按揭嘅話 供款年期只可以做到14年
如果想做25年嘅話 只可以做到68%按揭 姐係要32%首期

壹樂華 有無門市？ 想拎d樣本睇下
好似$15一尺到？ 人工$8？

我買果個屋苑又無咁離譜喎...
自由市場賣508萬，32%折扣率，居二都係賣緊350萬左右，算合理

邊區呀Ching

青衣...不過30年樓要做625、所以無925果d屋苑咁離譜

好奇如果屋企人幫你出啲首期，可唔可以直接擺落你戶口？
如果擺咗你戶口再俾支票，會唔會有機會比房屋署話你過咗資產審查

點會呢 你話問人屋企人借都得啦

我果邊要 56% 折扣率居二賣 320 萬自由要成 500 萬....
不過我諗都係賣唔出去自住而已

白居二唔好諗補地價賣出去啦
補地價太貴
你肯補都未必有人肯買
買左就開心住啦

完全失去左居屋置業階梯嘅意義
睇住香港咁樣差落去好心淡貧者越貧 富者劏埋窮者致富

咁又近火車站又有成 550 呎都只係三百萬...可以去邊度搵丫
唔係有白居二都根本無可能上到車

曾經有一個agent同我講過，之前佢有個客就係咁，過左資產，被取消資格，唔知真定假

想問下巴打
如果幾間銀行估價相差大約40萬
其實有無咩問題？

你係驚買貴定借唔足錢？

驚貴就幫你唔到
驚借唔足錢就最好直接落銀行問啦
有時要睇果職員牙力
40萬又唔係冇得傾

早排有單新聞東旭苑未補地價賣838萬, 由白居二買家購入
如果真係查既話我想知個買家點同房署解話

果個係居二市場買入，唔知係咪白居二
白居二家庭做925首期都係84萬加埋稅、雜費都係120萬左右，都唔爆資產
綠表買就更加冇問題

真係唔知,係上年11月第一次睇樓時果個agent講...但之後睇樓時,其他agent無提過呢樣野

驚會唔足

借

資查審查都係8月尾抽中白居二,
你去寄/親手交文件比房署個陣先會check
個段時間D職員見你過左資產或其他原因,
就會寄封信同你講唔合資格

到10月就會出信叫合資格既去攞證
攞左張證就唔會再check 多次

再去地產鋪睇樓->直到成交個陣
房署都無再審查過資產

反而最擔心係銀行按揭同首期夠唔夠就真

問定有無屋企人可以借比你，我果時都問定左幾個屋企人，佢地話ok 我先放心去馬

無check
我都係屋企人直接借落我戶口

份表格有紅字講話資產入息婚姻狀況簽臨約個時都要合乎資格

在簽訂臨時買賣合約當日，買方及其申請表內的任何人士的總收入、總資產淨值及家庭狀況必須仍然符合申請資格。

申請資格包括但不限於以下條件：

申請者可以為一人申請者或家庭申請者；
申請者在申請截止日期當日已年滿18歲及在香港居住滿7年，以及其在
香港的居留不受附帶逗留條件所限制(與逗留期限有關的條件除外)；

每月家庭總收入及資產限額：

家庭人數 每月家庭總入息限額 (港幣) 註 家庭總資產淨值限額 (港幣)
1 人 28,500元 (30,000元) 980,000元
2 人或以上 57,000元 (60,000元) 1,960,000元

係 唔查還唔查 係犯規就犯規
到時要嘔番出黎 又比人告就費事啦

我就係攞晒啲資格信，都係穩陣啲好，唔好打落我戶口，叫屋企人到時用支票俾穩陣小小，基本上問屋企人借首期，再擺落你戶口，肯定就會超過資產限額

過年前買左錦豐
而家睇返 整體個價都升晒
好彩之前買左

簽完臨約先問屋企人拎錢

街坊

540尺 好細

你地係單人定家庭申請者？

實用定建築面積先？

實用

540 尺係實用
2房 低層
唔知點解佢會話細
我都想知細係邊

想買650
但冇咩人賣 一係就天價

我都係買 546 呎...我已經覺得好大喇

我都係540。兩星期後裝修完入伙

我見大部分錦豐成交既3房呎價係仲平左
實呎價8千~9千幾

希望整好之後感受好啲啦

呂字廳聽聞風水最差，好難執

鑽石廳先最差
一起角 風水就差

邊有
間間未補都開成萬蚊尺
真係當正自己係私樓咁

點差法

想問下係咪得恆生 匯豐 中銀做依d 未補地價既居屋？
搵過渣打 佢話唔做....
其實仲有無其他銀行做？

最主要係一入門口果個廳無咩陽光入屋, 同埋大門對正廚房呢2大問題
呢2個問題都可以靠設計同加裝門或屏風去化解

但掉翻轉諗如果唔係業主自己訂價
有邊個會肯放間居屋出黎比居二買家

想居二市場同私樓價脫勾根本無可能

做 但用30-樓齡

脫左勾重賣來做咩，留比仔女將來住就算啦

係？我見廚房沖正大門已唔知點搞

依家煩緊屏風呢個問題

康和式真心正

所以彩明貴一節

想問大家提名信搞左幾耐
我等左兩星期都未有 做嘜事

就黎要簽大正約同比大訂
嘜聲氣都未有

你向GOOGLE果度打"呂字廳裝修設計"有好多相同參考方案去解決你煩惱既問題

提明信唔係律師樓幫你搞嘅咩？有問題佢應該會搵你啦

你指係其他細銀行都係30-？
得果3間唔係？

彩明真心貴

房署未有紀錄？我兩週左右見到房署網站有更新

提名信好似係律師攪埋, 我簽臨約果時比左張購買證個AA, 之後上去律師樓比大訂果時個律師話會幫我攪埋

我知呀 但個律師樓到而家都未叫我proceed ti next stage

唔係比大訂前就要拎到？

呢層就真係唔知, 如果你PASS左比律師既話就等律師處理啦, 話哂佢地都係專業資格人士, 如果出左問題佢應該第一時間會通知你

我果陣提名信一星期就有

其他唔知 我打去藍綠佢係咁講

get 錯你條問題

我都係....
謝謝巴打

np

邊到睇

自己對號入座，哈

點解𠱸打比律師問...?

唔*

未交大訂已上榜，房署收到料就update

你見唔到自己果層？

[member]真係見唔到wor[
但岩岩打去房委又話封提名信已經ready/member]

當初班業主享受哂政府俾嘅地價優惠
今時今日仲想利用間屋嚟謀取暴利
我就唔太擔心由政府定價會無居二盤出嚟，居屋曾經無推出過成二十年，樓價升左咁多，如果跟政府定價都起碼賺2倍或以上
一句到尾居屋同私樓脱勾唔到 好大因素都係政府無能

問題係政府要刷數據刷上車數字
無人賣刷條撚咩

想脫勾買平樓只能夠抽新居屋
啟德兩房先300 零萬邊度揾

政府靠收地税… 依家政府咁大使，分分鐘過幾年赤字㗎啦

但彩明苑其實係幾棟公屋，感覺唔太好

其實係有4棟公屋6棟居屋, 都有一段距離, 中間仲隔咗學校, 呢點我未去現場行一轉都好似你咁諗

睇左2個月樓, 寶盈, 唐明, 彩明之間最後都揀咗彩明

我都係睇呢三個屋苑
寶盈-私樓格，方便，但貴
唐明-平，方便
彩明-大d，中等價

利申：揀左寶盈

我無理喎，準時比大訂律師樓就ok
律師樓講明唔會報告進度比我聽
反正佢唔搵我就無問題

咁你諗下住緊公屋嗰啲幾爽

隔成條街先到公屋果座, 間隔又唔同, 居屋先係康和式間格, 管理大堂又唔同, 你咪當係隔離街d公屋囉, 始於居屋多數都有公屋喺附近, 如果有咁嘅諗法你會冇乜選擇

都係果句啦, 聽人講不如自己行一轉, 我最初頭都係你咁嘅諗法

屋企人住彩明，的確管理得唔錯，居屋有比管理費嘛，一定企理過公屋好多。彩明已經上到5球幾啦

睇過，住過十年以上添………

個飯廳我怕好暗 點解決好？
廚房就裝熨門

諗緊果兩個廁做呂做埋熨門 慳唔少位

飯廳加燈，加鏡？

廁所對住間細房我會爆左佢做活門，我連走廊都睇唔順眼

有無咁差

不過我都唔鍾意呂字

每次用得一邊廳

飯廳加骰仔燈，又或者改做開放式廚房

政府好野

萬4會唔會係補左價？

我果間係舊十字型…所以唔係呂字廳
但就飯廳對住大門…似終有點怪咁

開放式… 會唔會有人報串？

沙田我都覺得太貴上唔到車…

我依家都係 300 萬左右…
俾 4 成首期供 25 年…咁先唔會太難供

應該唔會掛, 我見好多呂字聽都係咁改做開放廚仲上哂電視報紙教人咁裝修

【信報財經新聞】油塘居屋油翠苑B座高層1室，實用面積553方呎，3房間隔，擁開揚景致，最初開價650萬元，以綠表價638萬元易手，實用呎價11537元；中原地產表示，買家為上車人士。

大家驗樓會否等業主交吉才驗交吉樓?

想問下大家....係咪落大訂的時候會簽埋正式買賣合約?
因為我上個月 23 號落左大訂...到依家律師都未叫我去簽
有點驚

其實係睇最初臨約既成交日子,再前幾日

我正式成交係 4 月 23 日....即係 4 月中先都未遲?
我岩岩已經拎左大貓的按揭指示叫佢交左俾律師行

Yes... 佢地同對家律師樓&銀行deal得8899 就會打比你，大約成交日前兩星期左右

我收樓前已經諗左7，8成點整
收樓後第二日，屋企人幫我搵左5個師傅
一日就爆完間屋
爆完再度真d位，finalize埋d家私既擺位，師傅就可以開工

而家進度順利，揀緊窗框地板，有望兩個月完成！
未收樓又想全爆既朋友可以預早準備下

全爆預幾多錢？

有冇師兄留意鯉安苑？

貴

某部分高層單位有海景

屋企人整，唔計佢份人工，401尺預30萬

592呎， quotation報35萬5千，埋單我估40萬左右

好平

我最近睇緊地板，師傅叫買扣板
香港買要6k
淘寶買3k (連運費）

我依家無咩錢諗住油下油買d電器就算
唔諗住大執…傢俬如果用得就照用翻

我本身都係咁諗, 但係我睇樓果時見到廚房地板有陰陽色, 同埋想將木地板改返做磚, 聽屋企人同埋各位師兄講如果將來有打算裝修既話而家裝好過住落左之後先裝, 所以而家等收樓之後就叫師父動工, 預計最快7月尾先有得入伙

無知一問
個價係咪全包裝修唔包傢私？

磚好凍

係，家私電器未計

可能我由細到大都習慣左磚地，我唔覺得凍

黎緊個期綠置居單位咁細 點住5人

調轉問，點解要買

訂做家私先係最貴....
整左套丁字床2萬8、未計人工安裝

家私我諗住去執宜家果啲算，爛左dum左去再換過，可以成日轉款

洗唔洗2萬8一張床呀
個價太誇

一家五口，你肯定間屋係屬於你既

訂做喎...連埋衣櫃樓梯....
2萬8係接近成本價架啦...
見Fb shop賣緊4萬

早幾日上深圳睇訂傢私 都係幾千
香港貴咁多

少年你太年輕，你父母死晒既話，間屋係遺產，要平均分俾所有兄弟姊妹

睇錯，如果係3個人名法律上係ok既

始終唔建議多個一個兄弟姊妹既家庭，其中一個同父母夾錢買居屋，始終將來都會帶來居住問題

又有新居屋抽

同意

如果我係你父母，我會咁駁你
我同你買左居屋，第日我百年歸老，其它兄弟姊妹住邊

如果抽白居二
本身住緊公屋
同阿媽一齊用家庭抽
抽中可唔可以除佢名？
係要除左公屋個名先定點？

政府幅利點會比你有雙重享受
你自己除名抽啦

間公屋戶主唔係你，阿媽，阿爸
就可以你同阿媽一齊用家庭抽
抽中左到買左先除名都冇問題

除非離左婚，夫妻無得分開抽

無可能離婚
我仲諗住同阿媽抽居二，中左除左阿媽個資格，加女友個名

不孝子

邊關不唔不孝事，佢都想我快d結婚出去住，佢同阿爸住返公屋無乜野

發夢，咁唔make senses 都諗得出

你媽冇左名
如果不幸你阿爸先過身 公屋比房署收返
你會收留返你阿媽？ 你有冇諗過依個問題？

打算上深圳訂造

打去1823 問落名係唔係一定要at least 落原本公屋個租主？

大家睇樓睇成點？

仲想搵做到925既盤是否不智

邊區先？

射程範圍係400萬內,想做8或9成按
睇岩幾個盤,主要都係元屯天 馬鞍山 粉嶺
無記錯張白居二認購證好似11月先到期 又想睇耐少少

TKO應該都有？

係,但我麻麻地

3月份公、居屋第二市場錄78宗成交

據房委會資料，3月份公屋及居屋未補價第二市場暫錄78宗成交，創至少逾4年以來同期新高，較2月同期錄17宗，急升近3.6倍。而2月全月錄185宗，按月少30.7%，筲箕灣居屋東旭苑樓價，繼去年5月後再超越800萬港元，高層實用面積650方呎單位，售價達858萬元。

其實張購買証十月左右到期，咁係計簽臨約果日，定係成交日嘅呢？

一直*

睇耐少少又升返

屯門都過萬啦

謝謝

我之前都係咁既情況，恆生一個星期左右俾offer我

［member]咁另外兩間如果都唔睇財仔都應該掛
[/member]

記得用盡個agent，你要俾佣架

簽左臨約之後 仲有d咩可叫佢搞？

叫佢水電煤幫手轉名啦

如果低過一萬先諗買 恐怕要去大西北
一早過晒萬啦 13000都唔少
係咪訓著左一排

仲有無？

講真真係買唔起

馬鞍山 東涌 都仲係一萬內

所以早排TKO好吸引

馬鞍山一早過左萬啦

鴨脷洲利東同香港仔華貴都唔錯，雖然係公屋但環境算好

頭一兩個月入市既都執到平野

農曆新年前都仲有d 水尾靚貨執下，過完年就開始升過不停

仲有9000幾

水電其實只要打過電話去就搞掂

我就叫AGENT同上手業主收鎖匙,要影相比我,確保已經搬清晒D野先好走(不過呢樣都應該係基本野)

東涌我12月尾1月頭果時都開始破一萬, 我仲諗住開左大橋咁多國內人影響左個質數環境, 私樓趺居二個價一樣會趺, 反而係10月趺左落黎之後個呎價反升返..

美國話左今年唔加息啦，樓價繼續升啦！之前用左張證嘅朋友太好啦

其實ching買左未？

有排升呀

我係睇淡，但要住都無計，12月照買左

大家點睇後市

買平幾十

我都係睇淡，但要住都無計，1月尾買

我年頭買左
果時最平果d都俾人買晒..
最後女友半推半夾我買左
同我預期價格都差左2-30萬

買果時心態都係覺得政府都打晒開口波話d居屋開價會平，都唔明點解d業主都要開到禁，貿戰又唔知點，又唔知會加幾多息，依家望番，d開價真係差10%有多....真係有d運仔

買左之後，由於真係唔多鐘意買左果度，我就計三年後賣，套得番幾錢，當無升跌其實真係儲到個首期出來

買之前壓力好大，覺得成六百萬野好貴，左計右計，最後感覺係買完計晒要有錢淨，最好唔洗點裝修，留到最多既現金，個個月供完樓都仲儲到錢，佢升既咪套錢走，跌既
用女友名買第二層，供多幾年，兩層撈埋一齊換樓又得，襯平補埋地價又得
所以我搵果時好介意925 同地價率，某程度上因為禁所以兜左好多路，亦都好多AA 話我晒氣，老實，亦真係好小岩我要求

同埋真係唔好睇死一區同埋睇死同一個agent
撞過好多好流既agent,可能我個樣似白撞

咁講，人地都要賣到價，上到私樓先會肯賣層自住樓俾你… 白居二係有助增加流動性，要鬧既係地價政策

下年白居二多左配額，係放盤一樣既情况下，居屋價都繼續硬…

好AA好緊要

我果時都係揀d樓齡冇咁高做到925果d先, 雖然居屋買完都係自住多, 不過多條後路穩陣d, 所以買左果陣仲係17年樓齡嘅, 到3年後都有退路行下, 同你唔同嘅係間屋要全爆, 又要預多筆

btw, 政府2010年果陣延長過一次擔保期, 之後會唔會再有唔知啦, 如果唔係舊果批只會越黎越少選擇, 有錢借少d果d另計, 新果批復建居屋都開始夠期可以賣, 不過隻則會唔會買又另一回事啦

上年中咗抽籤嘅白居二，如果仲未買樓，嚟緊五月仲可唔可以入紙申請抽新居屋？

問下管理處呢個單位有無比人投訴漏水

律師出左信問左
係有個外牆曬衫桿

律師出信會問咩？

冇在圖則上應該就屬於UBW，通常 管理處會嘈，逼你拆

一定要俾身邊既女人揀

裝修勁煩 自己要落多d 心機 跟緊d

收樓前半個月無曬聲氣

收樓前會有咩聲氣 我都等緊收樓

我重有大半個月收樓
都係無曬聲氣...律師果邊連幾時簽正式買賣合約都未通知我

我個律師宣誓果日簽埋正式買賣合約

我宣誓果日先搞緊房署張提名信…
可能真係要星期一打去律師行問

唔洗擔心喎！成交前一星期到銀行先會比文件律師樓
之後先會約你簽文件

有無新十字型401 你地遇左幾錢裝修

整緊、岩岩全爆完，間緊房。
預算30萬。

整一間房？

同問 5月先收樓 打算改廁所 廚房位

搭單一問 有冇康和型 650尺

有小朋友、所以要整兩間房、廁所改入騎樓

好多人都廁所改入騎樓 但廁所好窄

我都打算搬廁所入原本騎樓廚房位置 有剩餘空位放洗衣機雪櫃 將廚房搬到原本廁所位拆牆做開放式廚房

都有諗過咁樣整 但想快啲入住

之前睇樓見過一個盤係咁...一開門就見到廚房

下個月先收樓 我想咁整 改開放式廚房 個廳多啲位用 騎樓位又唔會嘥咗 廁所位又可以大少少

三十萬到包咩
431實用間一房大概要幾多錢到
有無人share下

上個好師傅apps睇有d好似好平

各位申請恆生按揭嘅巴打，
你地火險安排係咪都係跟佢個間昆士蘭？

裝修真係好睇手工 太平小心有伏

平定貴都係有伏
唯有自己跟緊D

搵左朋友遇around 25萬，但家私靜係訂造廚廁就算

居屋好似唔洗買火險，正苦保

居屋係要買火險，買既原因係保障你承造按揭既銀行，萬一遇到火災，有結構危險都可以賠償俾銀行

唔該巴打，恆生個人回我話大部份居屋都包左，佢話叫我唔洗填
而家交左中銀 恆生 等批

單身名額抽中左
月入萬三
個個都話難中但抽中左又冇錢買

咁你又抽

公屋又賣左比居民嘅 大都超過19年樓齡啦，照計
應該做唔足25年

250個位你都中，睇下公屋盤囉，平好多

係囉，肯上住先2m內都仲有少少選擇

公屋我上網睇啲人話唔係計樓齡，係由首次成交日開始計唔知有無get錯，即係到時要問業主同自己去田土廳查冊double confirm?

原因係因為居屋屋苑會買Master Policy,
而唔係因為政府保。

你岩呀，睇過青衣有925公屋、但443尺都270萬以上

問Agent都可以答到你

今日係收樓前再去多次間屋睇下d間隔咁

另外想問有咩可以叫業主搞？
係咪可以叫佢扔走同拆走d野？

你臨約有佢會有咩家電留比你？
無寫既可以叫佢清走

【01獨家】房協長者樓換樓第三季推出 擬「1+1」年限購細單位

如果推得成，2手居屋又多左demand

唔該巴打
有寫留咩家電既

咁普通果d梳化 櫃都叫佢清走埋？
但d廚櫃，廁櫃係咪都係要叫佢拆走？

有冇offer參考

我上年綠表買公屋係問用大貓, 當時有問大貓同痕生, 2間都係由首次成交日開始計, 不超過15年就批足

唔小地方有d 210幾實用個d居屋 但都唔平 班友吊高黎賣

大西北 重有無野簡

我個時傾左 入左牆固定左就唔清走

2m尾先210呎，公屋大double

唔該巴打

2.09？ 唔係2.375咩

應該講緊個回贈

係講回贈

想問下如果抽中但唔買，下年仲有無得繼續抽過

有

唔係似居屋咁抽中唔要就罰停賽？

冇呢條例

師兄買咗康和式三房？

全爆 冷氣會唔會做藏喉?

冷氣唔建議咁做，第日會好麻煩

大家冷氣用咩牌子？

大金

借ac問
就黎收樓 驗樓有冇咩要留意
將軍澳區

邊度先

富康好緊張

恭喜🎊
筆直唔夠放棄左富康

之前錯過左兩房彩明
轉睇三房
睇岩 筆直勉強夠
即刻all-in

彩桃 有間向南 望海
女朋友睇完心心眼
我未睇就俾人買左
俾人狂插

好彩一齊睇富康 大家都好滿意

分體 大金
窗口 豐澤

唔通就係俾你快我一步

天頌要接駁一程輕鐵真係平好多，但係近西鐵站嗰邊真係升到顛

係咪無乜人會買屯門

既然係上年嘅事就由佢啦
塞翁失馬 一步到位 三房

返主題 巴打你驗樓果陣係點？
又或者有冇搵專人黎驗 睇下漏水果d

[/quote]既然係上年嘅事就由佢啦
塞翁失馬 一步到位 三房

返主題 巴打你驗樓果陣係點？
又或者有冇搵專人黎驗 睇下漏水果d[/quote]

Ok 我情況都係差唔多

揮手 上週收左樓，呢幾日準備開工

我都鐘意彩明啲康和式間隔 但買唔起
我單人簽又未有拍拖得我自己一個人供 太貴供唔起 最後搵咗間3百幾萬扑槌

寶盈 富康 咪仲貴

得三十萬首期

公屋盤 細單位

結*

天盛啲價仲痴線啦

新年之前？

有冇巴打睇緊隔離post
[按揭]好驚買唔到樓...

如果我無理解錯
假設你層居屋係30年擔保期
再假設層居屋係21年樓齡

即係話你個按揭去到(30-21)=9年後
個貸款本金應該就等於買入價既60%

哦 係喎 仲有30年擔保期
咁計落又好似岩數

但係睇樓果陣未必知佢30年期定25年期
好彩買之後問左銀行

[/quote][/quote]

話說印花稅係成交日(交吉個日)
一個月內交?
比左律師樓筆錢 點樣知佢有無交

律師都唔信
咁冇計

律師有齊收據比你架嘛？
真係信佢唔過 點解又搵佢搞

想問一問成功做業主嘅師兄，個時申請提名信，等左幾耐律師行先收到？

你比左律師樓攪既話就唔洗理佢幾時收提名信, 佢攪掂哂就會通知你上去簽名找尾數

提名信真係無需擔心 俾完錢等律師自己搞

搵銀行做按揭先係要跟緊啲

無錯, 搵銀行做按呢一PART真係要自己跟緊D
果時我CHUR左個職員CHUR左成個月
申請果時又話一星期就知到批唔批, 結果隔左成個月過埋新年先有回音

大西北都攪成咁

真係痴撚線 抽到白居二都未必買到

抽唔到你更加買唔到

係咪中籤既巴絲要買都出哂手了？

天頌兩房都開緊四百幾

咁又未必既
過年前有人執左平貨
過年後有人趕住追貨

未買既
宜家應該係睇定D貿易戰同逃犯條例卦

而嫁搶到無曬貨 乾升
我個邊 貴左50萬 重要小左間房

已經出完手攪緊裝修
其實如果去到6月尾都仲未出手既話等抽新居屋好過
"貿易戰同逃犯條例" 淨係呢兩樣野都有排玩
趺市居二賣家自住唔放住
升市個價離哂地唔係人買
兩頭唔到岸
同埋個資格得一年時間跟本太短

得一年期 其實係拎證果陣已經要睇定
拎證前已經睇定樓 一有證就扑鎚

知道中左就已經慢慢睇緊樓
同女朋友講左最後即刻買
因為盤得好小但好多人爭

想問下關於做mortgage 既問題
呀媽做業主收入得12k, 係咪可以搵埋仔女做擔保人？定係做諮詢人？
如果做擔保人/諮詢人，對將來買樓有咩影響？

用佢地收入黎計埋
當然會影響佢地將來買樓

但唔係話政府做擔保咩？

新一期白居二唔見有新聞既？

其實新一期重有無貨賣

點會無呀

想問下 用單人抽好定同家姐兩個人抽好 爬左兩個post都冇乜討論過咁

白居二 一定係你同家姐夾埋抽
家庭同個人 比例係9:1

感謝

啱啱先發覺上年總收入原來已經超左入息, 轉移左資產都唔使抽

一定有 貴姐

無乜討論價值 都係貴到買唔起

咁會唔會小d人爭

d新居屋全部好撚閪唔想要
如果淨係搏白居易
銀行做唔做到8成按
有無得供25年
利申有2m cash, 月入28k, 單人白表

樓齡唔過19年都易做到供25年，
仲可能做到9成添
但得好少樓齡咁新嘅二手居屋

差唔多得大西北先可以做925
其他地方都無咩新居屋

有2m其實好多選擇，揀啲樓令新可以借足啲

新樓5m隨時係200零呎開放式
唔住得人啦
舊居屋5m起碼有番400零呎2房1廳
出年人工就加到3萬唔合資格居屋
趁今年最後機會

我意思就係2m首期二手居屋好多選擇

如果要補地價就唔係咁講啦。。。

大西北都好呀
個fd上年抽中，310萬買左

抽中白居二都無錢買
好少少都過四百萬
痴撚線

藍田 鯉安苑 650呎 綠表、有人開價830萬

慢慢買

Good luck

我仲以為白居二要結左婚先可以當家庭咁抽
仲諗住自己白單抽

單人要極好彩先抽到，就算抽到都未必買得起

將軍澳有 寶盈、彩明

如果抽中白居二資格之後攞咗證明但最後都無用佢買樓，
之後仲可唔可以繼續抽下期白居二同新居屋？

已經出完手攪緊裝修
市場上D貨已經貴哂，抽到果幾個月冇買而家更加唔洗買

過年前後個差價太大

上期有朋友中左, 話一定會買
我就咁睇, 黎緊居屋供應上升, 放緊樓果班人見你中左, 一定叫高D價
供應又緊張D, 所以之前放棄率都幾高
我覺得中左白居2都未必會買
但係朋友就唔覺, 話中左一定買, 話樓價又升, 居屋唔一定中,

你地又點睇?

事實上香港太多有錢人又太多人有需要，失業率低利息低既條件下樓價可以跌得去邊呢